[重覆犯錯] 如果今日所謂行動升級=鳩坐，真係唔好浪費時間

雨傘，609，616，都證明左幾多人都無用
612令佢暫緩都係有壓力有勇武
如果今日都仲係9坐玩和平，咁真係唔洗再有下次
入面無人又點？你有訴求架嘛，要俾壓力港共，
成班坐係到玩電話會理你咩？

總之今日肯定愈夜愈人
大家把握時間，係g20前必須引起國際關注

金鐘見！

推

愈夜愈多人

Push

樓主有咩高見

如果今日淨包圍，淨9坐=衰過609 616

政總冇人返工
亂鳩攻會唔會有反效果

咁又點？
你本身有訴求架wo，點解要俾佢牽住鼻走？
光環重要d，定訴求重要d？

個個人都話要儲人先
姐係9坐9等

兩樣都重要
冇前者就唔會有輿論支持

咁應該點做

616已經有足夠輿論
621係行動升級
如果升級=9坐
咁真係不了

鳩坐既話我真係唔撚想出了
對香港十分失望

無錯，本身ready好
但如果只是9坐，我寧願歸家

都冇人，叫人衝不如叫人黎

今日一定愈夜愈多人

[警察狗 大公開]最簡單，將自己識既警察朋友放哂上黎(3)

和理非真係上曬腦 二百萬人和平上街第二日，林鄭理都無理過香港人。相反12號嘅衝突令佢哋暫緩，尋日話衝都驚到佢哋停會。諗唔到咩原因唔衝

等到夜晚啲人又會話不利進攻叫人唔好衝

無錯
唔好再俾政府牽住鼻走
唔好再重覆雨傘的錯

唔好再分日夜

我身邊嘅人好多都決定和平遊行唔會再去，因為根本曬時間曬體力，大家出黎鳩行完咩結果都無

係，我身邊既人都係咁話

唔坐唔等於要衝
人數不嬲都係睇行動有無noise
好似上次都係佔左路先多人圍觀 出黎支持
以依家人數絕對有能力去嗌口號 表達訴求
但我地做緊咩?
坐係度 儲人數
點為之夠人， 客觀標準係點? 無人答
夠人時行動類型係咩? 無人知

我都幾肯定有批人係因為未confirm 有咩行動而唔出住

遊行？不了，完全浪費時間
血債票償？我做選民係為左公民責任
但香港議會制度係畸形！

如果今日都係9坐，真正失民心，係失我地自己

人數唔夠唔行動 要儲人
等人放工放學夠人 又話入夜危險

d 人要你唔好行動 係有十萬個理由

唔好再講咩
deadline 衝 集會 重複就會成功

同樣事情重覆咗幾次都唔成功仲點說服人地參與, 人地政府都未撚驚過

唔升級就一定玩完. 咪再同我講重覆

看人數決定行動

政府見你唔衝，我又帶下你哋遊花園玩下射波。講下廢話 其實自從有義士犧牲件事已經唔同曬，唔再係和平鳩行打下飛機。612衝嘅人其實唔多，前線嘅其實有眼見。

齋坐係冇乜用，但人數唔夠的話勇武，同自殺冇乜分別

一定啦
我一心以為今日會有行動，真升級
依家言之過早，亦肯定愈夜愈多人

我希望大家記住
唔好再俾政府牽住鼻走
訴求無回應，所以deadline，會有升級
呢個就係我地行動理由

岩呀
不升級就可以宣布結果

依家政府就係唔想上國際新聞
所以警察都冇個

負皮既人係點？ 我而家冇撚講錯？

如果個個都係諗住鳩坐就算 和理非就算既話

唔撚好再哂我既時間 唔該

如果你個行動改變唔到個政府，但係自己要入去坐幾年，咁就真係鳩坐喇！

玩完

錯啦 宜家和理非係連重複都唔想
又話deadline 衝？
咁宜家deadline完係咪應該衝應該做返啲
但又叫你唔好衝 坐下算 集會咁

我覺得去到唱聖詩就好

對唔住 請唔到假 放工會即黎

9坐又有改變？已經好多年啦
今日一定不會少人，升級就好好把握時機
今日無行動，就一定88

香港人：升級

坐: 變 坐加坐墊 坐耐d
升左級喇

推
依家太少人
多啲人就做嘢啦

香港人善忘真係世界級
今日咩都冇發生其實可以宣佈收皮

如果今日集會真係不了

不想再見到，好肯定如果係9坐
一定會無晒士氣

咁學咩人召集？

點解唔包警總

夜d，放工放學時間一定多
好好把握時機

無 你話佢地呢種心態
佢地會話你搞分化 三毛

心聲

所以政府無撚驚過

約左7點講數
古惑仔: 拿你咪撚走呀，我大把人嚟緊呀！！

因為唔夠人 要儲人
最好等人放工放學

話警察係狗？ 你地先係狗喎 比我地當狗咁撚

頂住 今晚收工黎

駁唔到

認命啦
仲五大訴求
實際d 反而多d人支持

1. 追究黑警
2. 不起訴暴動罪 ， 不過掟磚都要告其他罪（法治社會）
3.當日所有和平示威者要釋放
4. 問責制 至少一個高官對事件負責下台

大家講好7點
班友抱住 唔洗急慢慢黎 心態 黎抗爭
你去話佢地
佢地會屌翻你轉頭 話你分化

唔好咁氣悔氣
今日未完，就今日唔成功唔代表我地成個行動失敗
係咪要次次都贏到開巷先得？係咪次次你一集會政府就要輸俾你？係咁嘅話個政府一早就俾你收皮
點解要set deadline俾自己？

放工攰到仆街都嚟，支持大家

樓主曲線叫人唔好出

坐係度等緊人黎阿

我會岀
因為我知今日對我地黎講係關鍵
傳媒，美國已經助晒攻
係差我地

大家明？今日好好把握機會！

約7點又話要等人放工放學
咁你唔撚約6pm？
之後入夜又話危險不了了之

勇武到依家都未明白係要雙管齊下
成日話衝先令到777暫緩，衝之前做嘅嘢就全部唔理
真係膠都廢事派

正正係咁
完全消費大家士氣

係呀

9衝又好咩

有冇set幾點衝，冇就晒氣
好似上次咁講左3點先有用。。。

政府就係想你放棄呀

Well said

起碼都霸龍和先啦，做個勢都要啦，個個係煲底鳩坐

得罪講句 衝都係鳩做

唔係既 等到3點前已經有人想走 曬足成日太陽

唔deadline 你想香港人打持久戰

有撚用咩 易攻難守

一定要推

你又知一定鳩坐？唔去咁點知？
發夢由6.11零晨坐到6.12 3點先衝
唔通坐就唔得？要等時機嫁麻

睇上面紅字

唔洗守啦，入夜由佢散囉

唔緊要啦 政府都閂左門啦

612唔係警察主動製造 挑釁/嚇 大家既咩 ?

咁多人圍住開唔到會， 佢要清場。

所以佢要搵藉口清場。

屌,唔好再分化,總知出左來先,真係衝既，到時夠人岩timming就會衝，上次612都係咁

搵人扮要衝煲底
引咗狗黎 再坐返低
我地冇得休息
佢地都冇

失鳩望 人呢

係要deadline完行動再deadline

如果有出尖沙咀/銅鑼灣 其實旅遊業好受影響

利申： luxury brand 度做 呢兩個星期少左啲客 平日好靜

唔夠人衝乜9 衝去比狗拉？？

得罪講句，有贏過咩野？
二百萬零一人遊行最後爭取到嘅只係遊花園
9成參與嘅人已經妥協同遺忘目標

我岩岩po左信上美國大媒體Buzzfeed，麻煩入link留comment同share去！！

我個新post（請順便幫我推，我第三晚通頂，跪求可憐我）
[急！一定有國際傳媒留意] 出左反送中post係國際知名媒體，求大家入link留comment同share

我淨係想知 好簡單
有無時機既確實標準

鳩坐不如唔出 —> 唔夠人衝就好危險 —> 鳩坐 —>鳩坐不如唔好出
根本就惡性循環 不如出咗先再屌

出咗
屌緊

連po 都唔追就算啦

同意

老實講
唔係美國佬出聲立香港人權民主法
加上一個星期內連續有過百萬人示威先有壓力
衝可以令社會關注，由612變為616
但我唔認為齋衝會令政府改變態度

總之各有各做
和理非 加適當時候衝 先係最大武器

入面雖然冇人，但係有大量狗隻，四方八面仲有伏兵

無遊行都唔會有呢個noise

所以一定要集合，一定要有人帶

尋晚已經出左守夜 無訓過到依家
咁可唔可以表達自己意見 + 唔會比人話分化

你和平：
冷處理消耗民意
搵一日偷偷開會
多人抗議就再暫緩
少人就直接通過
佢嘅成本只係一張通告 我地就係每次要幾萬人出嚟

你勇武：
我地政府警方都縮緊你都搞事
你係暴徒 佢地就出師有名
加上香港人善忘
瞄頭開槍 圍毆倒地呀伯 圍困中信示威者
全部唔記得哂
所以先會驚對方有位入
人地向你頭開槍，但好多人都仲驚緊比位人入

所以而家最好嘅方法係公眾唔討厭嘅「勇武」
但你一定要搞到佢 逼佢回應

睇撚穿哂 咪當我地傻

12號係啲市民見到大家 無理畀警察開鎗射， 冇理畀警察射催淚彈 ， 無理畀警察打 ， 先至會咁激動憤怒。

同意！

對的

知唔知幾時衝去制造最激烈嘅混亂係最有效果最冇後果？
係27/28號
過左g20佢地就贏，我地冇任何輿論可以失去

621 美食節

但而家我地仍然要儲氣，可以先周圍散布輿論

如果衝完，佢都係不瞅不睬咁點？呢個可能性最大喎。

出都唔出 講經？咁你有冇好建議 坐係屋企諗

你想點撚樣升級？

覺得晒時間 你未拎支槍指住林鄭
要命仔定撤

唔想出就收皮，講咁多野做咩？出左來先再因時制宜啦diu

push

金鐘見

同一樣野做第2次 威力已經減半

公民廣場、添美道0警力佈防

我兩次都有出，真係攰
但唔可以完全話冇用

唔好9坐，和平都冇話要9坐

Push!!!
收工黎

訴求咁清晰點解仲唔係出師有名？
定係又要俾人打一鑊再遊行一次表達訴求？
然後又返黎鳩坐無限loop

除非大家再次做到咁既效果。

有冇人可以討論吓去警總嘅可能性??
而家都就黎九點鐘.. 約咗七點嘅, 要遲都唔會遲兩個鐘啦, 要之後先出嘅 上網就知現場實況啦

而家對住個空立會 政總 都唔係辨法..
去警總會唔會好啲...

呢度係一隻狗都冇嘅冷對待囉

鳩坐咪鳩坐
屌你老母 淨係屌鳩人唔夠勇武
又唔撚見你帶頭行動

唔想白白送頭咋

612衝係因為果日本身要開會 所以先群情兇湧
而家唔係唔比你衝 只係你衝座空城 只會白送頭

唔好掉磚唔好亂衝，唔好受挑釁就上火，
警察同林鄭都等緊機會入大家，一陣佢話今次警察唔使用過份武力就輪到你哋暴力。唔單至有更大口實令到義士們入暴動罪。而且因為今次和理非得到外國支持，贏左光環。

我同意腦燒講其中一個point就係，如果行動升級左，警方一定會贏又可以名正言順用法律去告你地。藍絲又有機會入大家。

我諗和平集會先係上策。想衝朋友都要想清楚，衝得要有價值。

一變暴力，西方社會就好難再支持大家。
警方係花糟搵到件磚都要fb開post講，證明佢哋好想好想搵機會反咬大家。

希望大家理智行動，唔好亂衝送子彈俾人。萬事小心，記得係和平集會。

宜家人數唔少，不如由煲底開始，隔2-3個身位一個人，慢慢排到去太古烈士度表達敬意得唔得
唔想齋坐，需要合作又唔係衝擊，體現大家對烈士敬意

如果今次警察唔做呢啲嘢， 大家就好大機會輸返了。

慎思

贊同

不如你做衝嗰個啦
正常應該有人跟住衝
如果你覺得冇既 不如努力說服現場既人
再一邊上連登開post 叫多人d 出黎仲好啦
嗰d 咩見人鳩坐就唔出真係好廢
你都可以做衝嗰個嫁

星期日 行完. deadline無回應
又話星期一, 三罷, 我同老洗請左假

你又話未ready,要休息

星期五再罷, ok!!!
咁幾時先升級..同一樣嘢重覆做無意思
不痛不癢

衰啲講係人都打同情牌一定有用.
我諗出到去嘅人都有心理準備"比人同情"

我稍後會嚟支持，
今日其實已經成功癱瘓政總。

唔得 因為佢地一定係會屌鳩你分化

得把口 撤返老母個閪到啦
大隻講

即使621係暴動
改變到612既定事實？
612冇暴動 黑警過度武力已經唔會因為你今日嘅嘢改變

同衝去添馬公園冇乜分別

credit to 月娥奔中絲打

最撚恐怖係呢樣
不分化我明
但d人將 "分化" 用到走火入魔
只要同主流民意唔同就係分化

一變暴力，西方社會就好難再支持大家。
警方係花糟搵到件磚都要fb開post講，證明佢哋好想好想搵機會反咬大家。

有冇人有咪可以討論吓 行動/去向/地點啊?!??

推到g20

贏外國光環冇咩實際作用
衝唔衝都比人屌 唔怪得前線心淡 冇咩人黎

就算7百萬人和平上街 政府都唔理

5毛

兄弟分化論 都話左山唔係爬 係征服

佢地話 要儲人先
夠人就自然有共識會知行動 / 地點

去美國領事館

所以係搞嘅都唔係鳩搞 而係有晒目的有晒覺悟搞
政總立會唔係有人返工有會開先有意義 而家唔係阻人開會而係用任何手段對政府施壓迫佢面對四大訴求
by any means necessary

個個都齋坐 點有共識呢??
討論吓 有咗方向 就成事啦

都講左話唔一定衝
睇紅字

咁出面係咁講啦

《金鐘事態概況目測》

截至咋日下午5點，
市民嘅合理訴求，仍然未得到正面回應。
面對正苦懶得理鳩你嘅態度，
用合理但不合作形式去催請，係勢在必行。

為響應公海呼籲，我哋呢班大學生，
會喺今日朝早9點開始，
不間斷為同路人提供最新、最準確嘅第一手警察動向，
令您行動靈活自如，能夠安身立命，變中求勝。

烈士絕不能枉死，
自問係香港人，請您打贏呢場仗，用勝利去祭奠英魂。

終點未至，未可中止。
自己香港，自己救。

不如係煲底幾兄弟大家有心既約個地方傾一傾方向
小弟係閘口

9點喇 遲到都唔係遲兩個鐘啦
後到 就之後先到 冇咁早..
點解唔可以協定咗一個方向先???

咁有咩方案解決？

坐/衝/返工？ 解決到？

西方國家唔會因為你掟一兩粒磚而改變態度
唔好諗得咁兒戲啦好冇
又俾所謂「民意」「民心」呢啲自綁手腳
水能載舟亦能覆舟呀 過咗五年俾民意撚咗咁多年都未撚醒

無錯呀 現況係咁
仲有分化撚借住分歧問題從內部繼續消耗
再唔團結就無機會喇

做人要有底線 有堅持

由set完deadline 之後一直都冇升級方向, 黎到而家9點都冇方向..
認真咩??

衝入去政府會驚？ 利申， 支持升級

我都喺閘口喎

唔夠人想衝都無用

睇紅字

to pressure our government and police
pressure 唔係 verb

認同光環無用但國際壓力有
衝定唔衝我都支持
只係點樣衝先有效
要諗
唔係9衝消耗民意同犧牲義士

咁和平，我都係決定圖書館靜坐算

當野餐真係野餐

今次搞得太急⋯
政總琴晚出聲明今日放假，
就應該改晏少少時間（唔係分化，係覺得早到左既人可能要等人放工放先多人，會消耗體力）

睇唔到而家佢想清你哋場

婆婆啱啱問我 大家有咩行動
佢想睇下點樣
可以企出黎幫大家

而家唔算曬啫
你地喺煲底啫

出面啲人之後係咪要乾曬鳩坐 直至‘出面’覺得夠人

想唔想傾一傾？

放工黎大家加油

好少人

其實講左好耐都無話過要衝，係唔想9坐

未有嘢贏到已經諗點攬住個光環
俾到你真係攬埋個nobel prize返嚟啦又點啫 又咪係輸

少成十倍人

我認同鳩坐係冇用
但係衝個冇人嘅政總有咩用

我有疑問, 其實去各政府合置要求訴求係咪會更有效?

去都要畀人屌夠心淡啦

都無話要衝
睇紅字

係囉 我都想知

咁警總呢?

返工返intern既好難請咁多假 放工應該唔少人黎
所以唔好散

我坐係佢隔黎 佢都想知大家想點

去通宵守夜都比人屌仲心淡

嗰日啲人散到咁遠， 佢都仲要追打， 目的就係想清場。

行冇用
坐冇用
衝冇用
學生絕食？可以link到8964吸引到媒體注意
再聚集民意係71出黎

爭唔到5大訴求都可以令政府同建制既支持度下降
爭取係下次選舉既優勢

我會覺得向稅局表達訴求更有效

唔好散, 但係咪一定要喺煲底呢？
空㗎喎！

見機行動:數臭黑警/甘鐘酸言 林時正苦（香港暫時仲有言論自由）

口號:
1. 黑警殺人

2. 釋放義士

3. Police kill us

4. release Hero

小心今日好熱估計有好多人會call 白車， 如果有人暈咗有心跳呼吸， 可以試下用啲白花油搽落 額頭兩邊， 之後再移去陰涼嘅地方，等等

師兄咩位置

咁你不斷叫人升級做其他野, 你自己唔去升級畀其他人睇做個榜樣既?

我係佢面前 依家起身準備翻工 放工再黎

大眾有無容許過少數意見存在?
只要唔係主流意見就屌人分化 邊有人配合

唔係唔衝 依家先一千人鬆d 衝同送頭無分別
等三四點左右衝 等埋放工班人支援

呢樣野其實搵自己笨, 你唔交, 佢會罰你SURCHARGE, 之後你再唔交, 佢會通緝你, 之後佢一定唔會取消你罰款, 最終你都係要交晒仲要交多

我意見係警總.. 有冇人可以回應吓我？

見機行動:數臭黑警/甘鐘酸言 林時正苦（香港暫時仲有言論自由）

口號:
1. 黑警殺人

2. 釋放義士

3. Police kill us

4. release Hero

小心今日好熱估計有好多人會call 白車， 如果有人暈咗有心跳呼吸， 可以試下用啲白花油搽落 額頭兩邊， 用水/其他野降溫，之後再移去陰涼嘅地方，等等

無話衝

睇紅字

咁當時講晒嗰晚唔好衝 3點先行動升級啊嘛

有
我prefer 呢個

見機行動:數臭黑警/甘鐘酸言 林時正苦（香港暫時仲有言論自由）

口號:
1. 黑警殺人

2. 釋放義士

3. Police kill us

4. release Hero

小心今日好熱估計有好多人會call 白車， 如果有人暈咗有心跳呼吸， 可以試下用啲白花油搽落 額頭兩邊， 用水/其他野降溫，之後再移去陰涼嘅地方，call 白車等等

咁多記者喺度，搵人播吓黑警合集先佔新聞版面，keep 叫人過嚟表達訴求,頂到自己友到場

婆婆 我以為係街度有個婆婆

所以我覺得嗰日嘅初步混亂係警察蓄意製造出嚟嘅。

因為佢唔清場， 立法會嗰日開唔到會。

開唔到會， 送中就冇進展。

所以要急於清場。

既然係咁不如一早約放工時間
大家都知持久戰其實唔會贏
淨係返工返學已經係負擔
到咗放工時間又話入夜危險不如第日先

有人話
衝=中共最開心
我屌你老母呀
個個話衝都比人話係鬼
邊個同你衝

聚人先

我都覺得警總係一個好選擇

我指如果佢地d職員返唔到工，出唔到張assessment比你交稅呢

同到時d文件唔見哂做唔到野

洗夠未, 冇行動鳩坐仲要睇你洗板

有冇人答到我警總係咪一個選擇啊？！？！

警總要好多人好夠PORK先得...
反而D咩運輸署,入境署, 有冇得諗?

利申: 死廢中咩都幫唔到手

支持 狗屋

Sorry 係我講得唔清楚

原來是咁

唔夠人可以等多啲人先
多啲人大家都安全
但夠人之後絕對唔可以鳩坐

林奠係度笑9我地
本身以為有料到 叫哂人唔好返政總
原來9坐

中大新聞與傳播學院教授李立峯在臉書分析，活在沒限期的時間中（timeless time），和沒有政策計劃要推動（non-programmatic），乃網絡社會運動不需要leader的條件。而由於反送中運動只有單一防守性要求，強調的是不要甚麼，而不是要甚麼，簡單直接，沒有議價需要，無領導無大台問題不大，保持團結問題也相對不大。但在政府宣佈暫緩之後，運動進入反守為攻的階段，情況便不同，開始出現「要甚麼」的正面訴求，也就出現在甚麼情況下見好就收的問題。說到「無大台」可以去到幾遠，李教授認為現在開始會見真章。

無大台的好處，至今發揮得淋漓盡致。不同參與者吸收以往經驗，做到「和理非與勇武抗爭」並存且互補，本著各自爬山的精神，辯證地結合，至這一刻為止，香港人的運氣不錯。不過，隨著政府拒絕回應民間四大訴求，示威者將會行動升級，激烈的衝突場面恐怕很難避免。筆者擔心會有多人受傷，甚至有更不幸的事情發生。這種不安，在筆者和一個朋友交流過後，便一直存在。這朋友研究社會理論多年，6月12日早上到過金鐘一帶聲援示威者。依其觀察和分析，「無大台」要取得成效，有賴blood oath的存在。徵得他同意，筆者摘錄他一些重點：

「要解決大型集體行動的協調問題，最重要的是mutual assure: 我要確定我付出之後，不會只得我一個衝出去，其實於事無補，仲要被警__打。更加怕你督灰。解決方法有兩種：（一），就是用強迫，多數是暴力，不付出的人會被懲罰；（二），我信得過你。」

「為何會信得過你？其中一個可能，就是因為你都交了「投名狀」，付出了成本，我知沒有人會那麼蠢斬手指為咗督你灰，於是相信。這就是blood oath。」

「其實也可以用不那麼黑道的想像。譬如說，當催淚彈射過來（去你的「施放」），你冒被打中的風險，拉了我一把。」

而筆者最擔心也正正是這種「滴血為盟」的反噬效果。一方面，blood oath使示威者形成一種堅實的盟友關係，一條心赴湯蹈火，對抗強權而無所畏懼；另一方面，它同時用一種生死之交的情誼或道德責任感，把交了「投名狀」的人「綑綁」在一起；假如有示威者在抗爭中受重大傷害，甚至犧牲，其他人就算沒有加倍受刺激，但基於戰友的情義，將更加不肯妥協或讓步，只有對手完全跪低才會罷手，否則，便愧對犧牲了的義士。若林鄭政府處理不善，盲目硬碰硬，下重手，火上加油，隨時引爆失控的連環情感炸彈，傷害一發不可收拾。到時，不單上過「戰場」的人，連那些原本不太關事的市民也有可能牽扯進來，因為她／他們無法接受一個麻木不仁的政府把一個個年輕人推上情感的絕路，付出血的代價；何況，犧牲者當中，很可能有她／他們的親友。

筆者希望，這僅是杞人憂天的想法，但無論如何，林鄭政府絕對不能一錯再錯錯到底，更不能低估濫用警力所產生的最壞影響，特別在無大台的抗爭時代，充滿安與危只有一線之差的不確定性。

有行動先有人衝出嚟幫拖

明顯有班未出 唔係出嚟9坐

諗定多人會做咩啦

人地外國攻入地標係為左炸左個地標，
香港人就。。。。。

咩叫夠人
咩夠唔人呀

但係我答到你咩係鳩坐 鳩曬喎

我問警總可唔可行啊！！！

我覺得大家搵個地方坐低 傾下點行動
唔好係室外 可以順便休息 咁大既空間要PARTYROOM?
呢刻暫時一來太早未夠人 一來真係冇乜實際計劃
等晏就既人黎到 早上果班就可以帶領大家有計劃D咁行動
(真心 唔係叫大家退 係唔想大家鳩下鳩下呆坐又曬又熱

真
下次邊有人出

一係警察總部，一係禮賓府

記住行動要有針對性，班狗好明顯唔會介意其他部門受影響

要等人多

都唔知你地消耗完民意未

代代都係咁，唔吸收教訓

泛民果陣就 耐唔屎 一次大遊行，愈行愈少人

你地而家就重覆 佔中 的路，等被政府消耗

政府好醒呀，你衝我就唔番工，全世界望住你唔知衝d 乜，爛乜爛物都係你班暴徒的錯。

叫撚左你地等埋G20，七一儲氣再黎過，係都唔撚信，無果兩百萬 和理非非backup, 你估政府會驚你？

咁約七點係?

又帶人遊花園

傾下進攻戰術
打仗都要有軍師既

今日烈士頭七，大家有無準備poster或道具？單人排一行慢步去向烈士鞠躬啦⋯⋯沿路高舉標語，叫口號如：

「冷血政府！迫死烈士！
無良黑警！槍槍射頭！
縮頭烏龜！出嚟見我！」

一嚟向烈士致哀，激勵士氣，穩定軍心。
二嚟搶走傳媒注意，只要多一分報導，就能呼籲更多人出來。

星期六又話政總冇人冇用
屌都唔知佢地想點

呢個post要推

隔離個post叫人唔好主動衝 都唔知點解咁多正皮

搞9禮賓府會唔會有用d

而家時候尚早，建議先做准備同耐心等候

呢個故事教訓班後生，
係未有大眾共識咩行動時，
就唔好亂叫升級

真心
話要等晏啲/放工先多人嘅人喺邊度？？

係咪7點出黎嘅就應該鳩坐 乾曬 消耗體力???

煲底嘅人答我警總係咪一個選擇啊！！

落人口實喎
和理非都痴左線

有冇人知下一步方向係點
依家全部人煲底9坐

其實有冇人岀黎帶？

credit to 月娥奔中

撚狗
文宣話7點升級行動
原來意思係大家7點先起身
隔離po仲要有人兜話
7點係預早d比人儲人數

咪撚靜坐啦屌

要係G20前引起關注...

過緊去金鐘，之前車上大部分黑衫，而家得我黑

果d人係隔離po

煲底班人有瓦遮頭 又唔討論去向

出面班人就要曬餐死..

起身同我調位啦 屌 ！

警總可唔可行啊

以下係本人少少心聲
依場反送中運動 我地得到既野其實係比暫時見到既仲多
無錯我地仲未爭取到"撤回送中" "撤回暴動" "釋放義士" "問責下台" "追究黑警"
我地係應該要繼續去爭取訴求 但應唔應該因為而家仲未爭取到就即刻勇武抗爭?
唔係講悔氣說話 我地市民無武器 掉舊磚都變暴動 實在好難多人肯勇武抗爭
而家成個國際社會都係有關注香港依單野 加上文宣組既努力
其實都對我地香港黎緊既民主運動有好大既幫助
依樣唔係叫打飛機 係現實
而現實上民主運動都唔係一個短時間就做到既事

衰過星期二佔龍和煞停行會

呢兩個禮拜真係好攰
又遊行又咁多資訊

3點 圍警總

係咪移動啊！靜坐好悶
立會4點開就4點先返黎啦
我地去第度先啦

圍堵警總好過呢個空嘅立會啦嘛

圍堵唔算勇武 唔算暴力啫?!?

其實柒婆唔理又唔同你地傾, 直接去搵佢屌柒佢, 要求對話係咪會實際D?

好老實答你 光環
無民心呢場仗打唔贏

噚日唔係話會準備標語，無嘅睇吓附近有無巴打可以印完拎落去？

人數唔係問題，有心做既1,2個都可以make noise。無心做既100000000人都係廢。
依家係金鐘集結既有千零人，大家都可以諗下有乜人小而可以表達訴求既方法，又可以make noise。
例如 幾百人係旅遊區(例如金紫荊)閃電式掛bannner然後走佬；係旅遊區派反送中傳單俾大陸狗。呢d係可以人少，make noise, 俾些小壓力俾商界(其實商界係反送中，唔需要驚影響)。

咁咪拆撚左個政總等政府運作唔到一段時間，放火燒埋個政總最好反正入面冇人唔洗驚傷及無辜，不過算啦香港人咁中意道德高地挷手挷腳最後咩都做唔到

DLLM...

Call 7點 要等到3點？

升級虐待自己啊？

係嘅 唔該煲底嘅人同出面曬緊嘅人調位啦

無必要留係固定地方，政府都唔諗住同我地衝突,
1000000個人集結同一達地方都無用。

今日已經廢左

如果係要咁...你暴力衝擊反而令到中國係G20比人問果陣可以大大聲講因為D人暴力衝擊所以我地先制止佢地
如果以G20為前題下 更應該保持而家國際對香港既形象

圍堵絕對支持

今日我不認同衝，但我尊重。

一定要定個時間做啲野 至少唔係無限鳩坐
鳩坐=行動升級？
咁樣鳩坐法 政府理你啲咩？佢都唔洗做野都可以由你地坐全日
鳩坐其實係消耗緊現場既意志

Ching 我明白
知唔知我尋日已經無訓過通宵守夜
今朝睇住班友咁既心態黎抗爭
幾撚嬲

你和平：
冷處理消耗民意
搵一日偷偷開會
多人抗議就再暫緩
少人就直接通過
佢嘅成本只係一張通告 我地就係每次要幾萬人出嚟

你勇武：
我地政府警方都縮緊你都搞事
你係暴徒 佢地就出師有名
加上香港人善忘
瞄頭開槍 圍毆倒地呀伯 圍困中信示威者
全部唔記得哂
所以先會驚對方有位入
人地向你頭開槍，但好多人都仲驚緊比位人入

所以而家最好嘅方法係公眾唔討厭嘅「勇武」
但你一定要搞到佢 逼佢回應

接力啊嘛?!?!

煲底嘅人起身出黎囇啦!!
又唔肯討論去向...

警總點睇 時間呢????

都講左上唔到禮賓府
個邊重兵+路窄
除非幾千人一齊衝馬路上
唔係等送頭

唔好比藉口政府清場。衝一定係鬼。爭取民意。爭取國際支持。

果日沖一個原因啦， 之後比美佬恐嚇制裁先係暗啊底要暫緩ge 原因。 個個都要自保， 所以先扮正義割席姐...

講返今日， 你見出黎ge 係邊個年齡層其實都大約諗到活動無目標係唔會有號召力， 最少打工仔好難因為出黎參加一個活動唔知做咩ge 活動而請日假/矌工。 要記住香港人好自私同好現實家... 最忌「有付出無收穫」...

利申： 9/6 12/6 16/6 都有出， 家庭支柱好難可以日日都唔返工...

唔該 有冇煲底嘅人起身討論吓去向啊？

用愛與和平戰勝極權，大家一齊唱聖詩。

衝的目的係誘使對方使用不對等的回應，從而係輿論上打擊對手。而家政府擺明放軟手腳，所以衝的條件唔存在，建議戰略性退卻。

人在煲底，啲人完全冇 進一步行動既意慾

你試下去金鐘即討po 問下
果度先多 打卡友

冇人點衝呀屌你老母
你唔單拖衝出去比狗打？

朝早未夠人緊係以逸待勞喇
打仗運兵都要時間架

認命 談判技巧
玩返絕食 鬥似死狗 鬥可憐

最大要求
1. 追究黑警
2. 問責制 起碼一高官對事件負責 下台
3. 撒回暴動罪

係，所以之前已經講七一之前唔應該，亦都好難大規模動員，而無大規模動員升級就唔具備條件。

衝?
唔衝唔圍堵警總呢？

而家圍個空嘅立會?? dllm

重申多次

不要被政府牽鼻走
9坐一定無用，可預告勇武必會死心，士氣必散
616輿論足夠，傳媒，美國助晒攻，依家靠自己
差佬四周埋伏，行動迅速，一衝就會突襲
點樣引起國際關注？心中有數
但9坐完場就注定失敗，621升級行動會淪為笑話

有冇人可以lead

留係屋企，對外媒做文宣效果應該大十倍左右

去到呢個階段，除非真係G20 有人自焚，否則你仲想有咩更多關注？

收擋啦傻閪

趁依家可以入到去煲底又冇差佬企門口 咁都唔衝真係唔知做乜鳩

有時間不如諗下點係g20 申訴尋援好過啦年青人...

又幫大家集氣

潛水多日的律政司司長鄭若驊終在網誌論及《逃犯條例》修訂風波。她在網誌中向公眾致歉，並表示「經一事、長一智」，稱政府在這件事已汲取經驗，「日後必定會做好工作」。

搵野破壞下

咩叫升級？死左一個義士，出師有名，今日頭7

香港人尢其成年長者，著重孝義，傳統上見到年輕人為逝者悼念，一定會受感召。
再講啦，又話一個都不能少，要救回所有手足。
行動前向烈士講一聲，鞠個躬先都應份啦⋯⋯

學雨傘送禮比黑警？又要光環64 30周年大把光環，給果呢？

門口有鎖㗎嘛...
唔係諗住爆 防暴玻璃呀嘛

大家都你眼望我眼 真係好需要一個leader
同埋大家好無危機意識

唔好亂嗡啦警察先生。

選票ar大佬

同意, 雖然絕係食得你阿媽先會心痛呢個道理唔會變
但而家鬥慘好過一個一個咁比人拉
616 咁多人出, 係因為200萬人都認同乜都無做過都要比人打到頭破血流係好慘既一件事!

可唔可以試吓企起身先?

多幾個人企起身 表示俾隔離嗰個睇已經準備好行動升級??

送嘢嗰啲純粹on9啦
我只係勸大家唔好俾位人地大做文章

放工會黎！！

Gphone！

照你咁講即係咩都做唔到 咁所謂既升級係升乜鳩？靜坐就係升級

如果講出師有名，我覺得坐狗總抗議使用過份爆力，攻擊救護站等等，仲容易得倒群眾支持，又可以再引班狗暴力清場。如果真係暴力清場，又會係G20一大子彈。

敢問一句 你係邊

咪玩啦，和理非緊係9坐啦
你都係要等夠一班行動派先做到野
等支援啦

<聯合群組聲明>
自發行動｜各有各做｜遍地開花

四大訴求
一：撤銷示威者控罪
二：追究警隊濫用暴力以及權力
三：全面收回612「暴動」定義
四：撤回修訂逃犯條例草案

截止下午五時，特首林鄭月娥仍未就香港市民的訴求作出正面回應。在此我們呼籲關心香港的各位於六月二十一號早上七時起一同參與並展開全面不合作運動，直至訴求得予回應。現提出以下幾點不合作運動建議以作參考，實行遍地開花、全民參與：

1. 注意交通安全，保持良好公民態度使用公共交通工具或駕駛車輛。

2. 全民野餐，地點為立法會外，如人流過多可前往特首辦、警察總部及禮賓府等地進行野餐活動。

3. 罷工、罷課、罷市，如未能參與三罷亦可按章工作，保持專業態度。

4. 遍地開花。如果大家身邊都有很多朋友，不防在6月21日相約在18區不同地方見面。30人一組，記緊用手機留下重要的一刻。

5. 專業人士可從法律途經正式追究警方濫暴，幫助警隊剔除害群之馬，呼籲律師、記者、市民齊合作提供資料及專業知識。

6. 參與形式眾多，可以慢慢諗清楚大家對香港展現愛的方式，不用心急，621不是決一生死，未來幾日陸續有來。

聯合群組名單：
1. 18區聯合群組
2. Scott Scout 認證哨兵消息主頻道
3. 612reminder
4. 反送中 文宣谷 channel
5. 大消物（班底）
6. 新。戰術公海
7. 反送中媒體發送組
8. 青年新政

大家望下

其實我唔明今日坐嚟做乜
個人覺得有d浪費體力

既然佢一收到消息就宣布取消會議
咁佢取消時,我地都應該取消
聽日開會我地就聽日坐係到
有種就日日都宣布唔開會
我地齋吹就搞到佢唔開會,咁先可以打持久戰

有無諗過去領事館？如果真係想g20多彈藥，直接去美國領事請願，等侵侵拎住呢點同中國駁

放工黎嘅一回事, 在埸嘅唔該搵個人lead吓討論

好撚矖啊.. 升級升到 自損三千？？

而家點？ 坐左幾個鐘了

我喺閘口囇緊

大家出來 都係想要結果
你可唔可以講得出具體應該要點衝 先會帶來改變？

可預期今日嘅人數再衝只會變示弱

今日等到夜晚如果做到64晚會咁已經好好lah

又唔係浪費時間既
特別係香港人咁跟風
有人先出
其他人先會出既
但要準備放工時間先會多人

9坐... 現場有無大台？

係呀放學都係呀

唉⋯可能年輕一代已經唔同
留言幾次都無回應
希望大家明白想爭取大眾支援
就應嘗試代入佢哋角度去考量

唔係爆唔到 係有冇呢個覺悟去做

做乜要spin去領事館？要去都去日本啦。

今時今日，圍一個無人政總／立法會無用，一係圍警總，一係去領事請願，等g20外國多d彈藥同中國玩。

屌, 叫我地繼續鳩坐 都拍哂手..

香港人真係唔岩持久戰 趁依家可以坐煲底冇差佬就衝入去好似太陽花咁啦

個個都去到日本？國際政治呀，侵侵g20多一個彈藥，我地就多一分機會改變。所以去領事館試下靠外國勢力lo，唔係衝領事，係去請願！

你唔好on9得唔得？
佢取消我地又取消
咁返工係咪唔取消到請假
然後日日咁做？
你估出黎唔洗付出？

齋坐

你真係on撚鳩，鳩坐返屋企坐啦，仲咁撚大聲……

衝入去搞亂再算，唔係咩叫升級

你可以覺悟到爆立會 出師無名 無實質理由同功效？？

我淨係想

劍指警總

立會可以空, 警總唔可以呀！

真係唔明由衝變靜坐係邊方面既升級

見到有人玩uno

出來啊！！！

議題要延續去到G20
之前咁成功係因為我地捍衛緊statusquo 依家要改變自然難好多

老實講依家人數好難叫做圍

覺得仲可以做嘅係同時向G20與會各國嘅香港領事請願

政總入面全部都係警狗

屌, 我去返工喇.. 放工先算....

入去送頭？
去到G20 比人笑？

唉

鳩坐等中暑又何必呢

有咩升級行動做到？

圍警總 救義士

有咩問題？人多咪圍下佢，佢地會即清場咩。我只係覺得9坐政總都無意義，去9坐警總試下無壞

我好肯定616肯上街頭好多都因為愧對烈士。
點知見年輕人今日頭七乜都無表示，
只不過係走咗一個星期⋯
你估佢哋仲會唔會肯再走出來？

入面有人先出師有名？
你為咗四大訴求定淨係阻人開會？
立會可以周圍搵場話開就開？
政總 立會 本身就係symbol 本身就係籌碼 本身就係意義
政府過晒deadline都唔鳩理你四大五大訴求 咁都出師無名？冇理由？
咁你而家出金鐘係為咩？

屌你老母出面就算要行動升級你都要人喇
一去到就即刻開波呀而家

如果你仲考慮緊返工點算
咪更加代表左我地根本打唔到持久戰囉
成日講太陽花,人地坐係入面23日呀

同埋今日你可以坐係到,但入面乜人都無,可以預見到今日你點坐都無人理你
然後聽日個個返工,無人坐係到
班狗官聽日如常開會,咁你今日坐係到有乜意義啫

圍警總，為警察正名，支持成立獨立委員會！

你帶頭，不過算啦連登仔咁中意開post叫人衝但自己就留係屋企做鍵盤戰士

香港是否得救，是否被林鄭秋後算帳，靠白宮聯署及G20請願。
白宮聯署是打響頭炮，簽名數字不要低得難看啊！

=====================================================
兄弟爬山， 各位修行

搞咗成個禮拜，點升級一直都冇結論

連登計劃很多 討論好熱烈

但又有幾多出黎

今日繼續保持住 砌水馬鐵馬都係鬼既心情出黎

見到而家10點咁樣 今日有份出黎既 多謝大家

好啦 我返去訓

唔想鬧交
不過連升級既意義都未諗清楚
其實真係

過嚟太陽底不可阻塞嗰牌 透明遮嗰group人 一齊候傾對策 唔好再係煲底坐啦

佔龍和係因為近 定係乜嘢理由？？

包圍警總一黎警方有需要介入
二黎有助表達訢求
三黎好過個空立會

？？？

升級等於鳩坐？

G持升級，但要有足夠人數，請大家快啲出黎

無畏無懼嘅勇氣 明知不可為而為之嘅勇氣 原來外國係恥笑緊我哋
612都係明知不可為而為之㗎喎 鬥升級實輸咖喎 咁係咪成班都傻仔成班都抵撚死呀

請願就唔洗全部人去圍啦，有人帶個message過去就得。

推

圍警總 救義士

太陽花入面最多係學生呀
從來所有社會運動既主軸都係大專生
我當在場既都係學生
加埋都只不過係一千人
我想問若果最無包袱既學生都唔出
你點可能屌d出左黎做野既人

唔升級見到都心up

5千人都無….

巴打心水清

政總立會淨係拎嚟俾班官開會開記者會？
連第一步都未肯踏出去咁快就話之後一定唔可行

當我港豬五毛啦，都幾肯定今日警察唔會做任何野，冷對待你地。如果你地一衝，就可以真正話你地暴徒LU

done

本身諗住出黎之後可以決定到升級方向
個人偏向警總.. 而非冇目的破壞

出去集合左做乜都好 唔鳩坐就得

好似冇器材

想請教吓，好多人話各自圍政總、禮賓府同警總，點解中聯辦唔搞得

好...無意做鍵戰，我放工就去請願

今日其實有d失敗左 人數太少 不如以靜制動

其實係真係冇人帶頭
帶頭個啲比人屌走哂應該

建議盡快傾策略

聚到人, 勇武先安全d, 行動成本都低d

屌, 所謂嘅夠人係咩

而家立會前滿咗 有啲人都上咗添馬公園啦

而家出得㴝嘅就係為升級...
依家剩係得鳩坐真係好戇鳩

四大訴求起碼都針對放人，喺警總表達就最適合啦

行去屌佢

當你有目標 當你手握籌碼 就唔係「冇目的」

講真天琦G峰之後邊個敢帶頭，有邊個放低到要坐監無哂前途呢個包袱 ， I AM KONG PIG

嗱,我由頭到尾都無屌過任何一個出嚟嘅人
學生無包袱繼續坐當然無問題
但係出左嚟做野果d,真係要考慮下有無第2 d方法去打呢個持久戰

因為喺西環...

行動升級一定要武力嘅咩？
香港暫時都係法治社會
叫民陣call個班有不反對通知書又食左彈嘅
重有記者 重有立法會議員 一齊告警察啦
要用法律成為我地嘅武器呀
反正大人只會出錢 又怕不合作運動會阻到佢
咪一齊超合作告佢lor 有noise 可以keep到把火呀

刑事要告9警犬 都係要跟警犬報

點解咁執著g20? 人地外國人同媒體真心無你地想像得咁天真，以為你地唔出嚟件事就完咗，根本人人都心照。何況外國要搵位入攞子彈做嘢其實已經夠。

人地叫你唔好放棄，唔係叫你地不斷係又出唔係又出，係又衝唔係又衝，而係叫你地呢種AI式抗爭長期化，有需要時就運作。而家大家變咗打空氣咁，倒不如做多啲文宣，集中71要求徹查警察好過。

儲撚左咁多都唔夠丫？要儲幾多，要儲幾耐，點樣可以儲住啲人齋等唔走人？你答我丫？睇你講野成個mk小學雞咁，郁啲屌人老母，真係唔屌鳩你都唔撚得……乜撚野鳩坐咪鳩坐，咁撚中意坐，你個垃圾留係屋企坐啦，抗爭戰場唔適合你丫on9仔

真係好高興你仲記得g20， 不過你放心，呢個升級繼續咁猛料落去我肯定g20人哋連提都廢時提

靠個鍵盤就可以令到政總冇工開, 圍都唔使圍, 低成本慳水慳力

「G20前要再make noise」，其實真係假命題。。。

612 訴求清晰-就係撒回
呢個訴求最多人支持 係人數上已反映

但宜家連最基本嘅人數都無 衝左入去就會多人支持？

各有各做

等埋今晚七點先啦，今晚都無人就要重新黎過，由文宣做起，無人乜都唔洗講

個訴求唔sharp又唔make sense 嘛

一齊報呀 開file 都開死佢 佢唔開就再入紙唔係邊叫超合作 目的係比國際睇到佢地有幾衰 告唔入告唔到先更有新聞話題 重有可以告小額都得

個noise已經make左啦，佢地想加強姐
同埋要mask noise一定要班高官係到，唔係點夠勁

咁如果得你一個你又會唔會單拖衝？
人數點會唔緊要？
儲唔夠人咪再儲下，再唔係等下次機會
下下唔睇形勢就叫人衝，傻撚左？

係你可以咁諗
但係爆左入去咁之後係咪入去坐 搞破壞 定係入去慢慢搵路呀？
你知唔知咁樣破壞嘅法律風險係咩？

我講嘅圍警總 係要對準在運作嘅政府部門
圍堵後 警方絕對有理由介入 我地到時再真正升級
呢個會唔會比較出師有名?? 合乎返法律風險同效用嘅比例??

有人鋤緊see

為左唔想分化，我係唔會屌你老母個臭西
謝謝

真。野餐？

幾好呀，咁d時間先會快d過

on撚鳩，依家係咪得我一個丫咁？我果3個問題，你答到先講啦，又係覆我一堆廢話

1百萬2百萬人上街夠咖啦。。。集中針對警察啦，否則今次事過境遷後警察會以空前方式反撲。。。

一句到尾 有冇人一齊去狗總

有人開左po叫人去討論 大家冇嘢做可以過去

有冇人帶頭去其他地方

警察反撲先係好事，我地先可以係道德高地到屌7佢地，再激起民憤，最驚佢地咩都唔做扮弱者，或者等我地衝擊之後佢地有幾個警員受傷就大造文章

雨傘2.0，就快會有做運動、打邊爐

立會前滿咗 有啲人上咗添馬公園
仲想有幾多人到?? 要我地一直曬到啲人放工？
等到我地浪費晒啲體力先升級？
而家夠人圍立會, 點解唔去警總？
立會空㗎喎？ deadline後升級？

唔該解答下我所有嘅問題!!!

報警嗰時要證明自己喺現場 反告你都仲得
根本就告唔撚到

咪撚有龍和情意結啦
一比狗攻就肯定比人打到仆街
5年前既教訓仲記唔記得呀？

放工先到，sorry一齊去狗總

咁你咪而家衝，都無人阻你
祝你好運

來警察總部搞亂班支持黑警人士都好
有cctvb

所以咪叫民陣大台個班 入左紙嫁 等有人識法律嘅答

話佔龍和條友係咪蠢撚到咁

其實圍啲官屋企有無得諗？
利申:坐緊草地，唔想9坐

真係鳩坐口號又冇叫
個個坐喺到玩手機
話等收工又係on9
你收工 政府都收工啦
到時真係衝乜撚
佔路616已經證明左唔work

你錯。我講果種係秘密警察式大搜捕。到時無人會敢出聲之餘，班律師想夠都未必救到。所以而家同警察對抗，一定要用獨立調查委員會呢種準法庭調查方式查，先係最急嘅事。
將時間及民意資源花落有理念意義但實際推進唔到嘅位，其實係消耗緊己方(你亦要付出機會成本，例如「查警察」嘅集集過程而家就因為失焦慢同耗走咗)。而家重新聚焦其他議題，唔係放棄，而係成本效益問題。前門明攻唔入就試下攪佢後面啦，唔好撼頭埋牆。

陶君行都講過，佢試過比警察用投訴嘅口供反告。

612衝都叫出師有名，因為佢地想二讀，衝係無可厚非既事
今日會又冇開，d人又轉晒場返工，衝個空城都唔知為乜，一陣入到去比犬夾擊走都走唔到。
大家不如認真發夢諗下如果要衝，去邊會得到最多支持好過

認同 樓主帶頭

你仲未知點解而家警察仲可以咁惡大大聲話自己無錯？你唔搞掂個政府點搞警察？你要官方制裁，政府會撐腰，你要獨立委員會制裁，建制會撐腰，你唔搞掂個問題來源，就算而家俾你踢就一哥，事實上佢都係做埋今年退休，新果個咪一樣係政府撐腰，建制方面就睇下政府玩唔玩DQ, 玩就繼續輸，唔玩就靠大家投票

坐左幾個鐘有熱又唔知點
但大家記唔記得6月17係特首辦外既討論？
一開始聽議員講話都好憤怒
但慢慢演變成大家一齊面對面討論
就變得非常有效率
一晚內定曬一星期要做既事
既然宜家開始有聲音覺得坐係度浪費時間、係連登又唔知要聽邊個講好
不如宜家再搞多次大眾討論
一個下午內傾好星期六日同下星期既行動
傾完後今晚一齊去太古悼念義士
＊建議討論由當日發過言既人先行相認再呼籲大眾加入討論

上個星期六已經激起最大民憤，仲有咩俾犠牲自己更拎到道德光環。
佢決心跳落去就係為咗令更多人堅持，凝聚力量去抗爭。我唔知你哋616有無去太古廣場，去過就會明白。
假如想佢哋出來守護大家，各位係咪應該做啲嘢去喚醒返香港人呢？

衝左出夏X道